\input{secciones/apendices/pygmentize.tex}

\subsection{Apéndice A: Enunciado del TP}

El objetivo del trabajo pr\'actico es implementar un programa que permita estimar los par\'ametros $\Theta=(\sigma,\beta,\lambda)$ a partir de un conjunto de $n$ datos. Para ello, se deber\'a resolver la ecuaciones (\ref{eqn:sol1}) o (\ref{eqn:sol2}).
Evaluando los distintos m\'etodos vistos en clase que permitan resolver este problema, se deber\'a realizar una implementaci\'on cumpliendo lo siguiente:
\begin{enumerate} 
\item Implementar al menos dos m\'etodos (de los cuales uno de ellos debe ser el m\'etodo de Newton) con aritm\'etica binaria de punto flotante con $t$ d\'igitos de precisi\'on en la mantisa. El valor $t$ debe ser un par\'ametro de la implementaci\'on, con $t<52$.
\item  Realizar experimentos num\'ericos con cada m\'etodo implementado en el \'item anterior elegiendo varias instancias de prueba y en funci\'on de las cantidad de d\'igitos $t$ de precisi\'on en la mantisa (experimentar con al menos 3 valores distintos de $t$).
\item Para cada m\'etodo implementado se deber\'an mostrar resultados obtenidos en cuanto a cantidad necesaria de iteraciones, tiempo de ejecuci\'on, precisi\'on en el resultado, y cualquier otro par\'ametro que considere de inter\'es evaluar.
\item Realizar el gr\'afico del histograma de los datos y el ajuste obtenido. Extraer conclusiones sobre la efectividad de cada m\'etodo observando los resultados anteriores.  
\end{enumerate}


{\bf Formato de archivos de entrada}

El programa debe tomar los datos desde un archivo de texto con el siguiente formato:

\begin{tabular}{|l|} \hline 
\verb|input_file.txt|\\ \hline
\verb|n|\\ 
$\mathtt{x_1\ x_2\ \ldots\ x_n}$ \\ \hline
\end{tabular}

El archivo contiene en la primer l\'inea la cantidad de datos, y en la l\'inea siguiente se encuentran los $n$ datos (reales positivos) separados por espacio. En la web de la materia se publicar\'an varios archivos de prueba para realizar los primeros experimentos.

\vskip 0.5 cm
\hrule
\vskip 0.1 cm

\subsection{Apéndice B: Codigo fuente}
Incluimos en este apendice el codigo fuente de los métodos de Biseccion y Newton, definidos en MetnumBisectionMethod.cpp y MetnumNewtonMethod.cpp 
respectivamente. Cada método recibe una estructura de datos MetnumMethodInput con todos los parametros para la ejecución del método, y devuelve una estructura 
MetnumMethodOutput con los resultados obtenidos, incluyendo los valores en cada iteracion que fueron usados posteriormente para graficar.
Las funciones citadas en el informe como $F_X(x)$, $L_X(x)$ y sus derivadas, estan definidas en MetnumFunctor.cpp.

\subsubsection{MetnumMethod.h}
\input{secciones/apendices/MetnumMethod.tex}
\label{subsec:MetnumMethod}

\subsubsection{MetnumBisectionMethod.cpp}
\input{secciones/apendices/MetnumBisectionMethod.tex}
\label{subsec:MetnumBisectionMethod}

\subsubsection{MetnumNewtonMethod.cpp}
\input{secciones/apendices/MetnumNewtonMethod.tex}
\label{subsec:MetnumNewtonMethod}

\subsubsection{MetnumFunctor.cpp}
\input{secciones/apendices/MetnumFunctor.tex}
\label{subsec:MetnumFunctor}

\subsubsection{TFloat.cpp}
\input{secciones/apendices/TFloat.tex}
\label{subsec:TFloat}